美國狠批世衛政治凌駕於公共衞生 忽視台灣意見

【Now新聞台】美國繼續批評世界衛生組織對抗新型冠狀病毒疫情的表現，指世衛無視台灣早就指病毒會人傳人的示警，是將政治凌駕於公共衞生。世衛總幹事譚德塞重申，會堅定不移繼續為全球人類服務。

繼美國總統特朗普炮轟世衛偏向中國，沒及早應對疫情，警告可能中止對世衛的資助後，美國國務院進一步指，世衛太過順從中國，質疑世衛為何忽視台灣的意見，對於台灣提供的資訊不獲通報全球衞生界深感不安，這點反映在世衛於一月中的聲明，指出病毒沒人傳人迹象。

國務院批評世衛自2016年拒絕給予台灣觀察員地位後，再次選擇將政治置於公共衞生之上，浪費了時間和生命。

美國有共和黨籍眾議員提案，凍結美國給世衛的資金，文中罕有地用了「中華民國」和「中華人民共和國」字眼，亦有共和黨籍參議員要求世衛總幹事譚德塞，就世衛在疫情中的表現出席美國國會聽證會。

英國《衛報》報道，世衛一月時確曾在社交平台引述中國的初步調查，指沒確實證據病毒會人傳人，但《衛報》取得的世衛技術指引顯示，世衛官員在同一個星期警告，包括美國在內的衞生部門，指病毒有機會透過空氣中的飛沫和接觸受污染表面而傳播，並建議採取隔離措施。

周四是世衛接到中國通報首宗新型冠狀病毒的個案第一百天，譚德塞在社交網站發文指，世衛一直秉持着以公平、客觀和中立的態度，為全球所有人服務，未來亦會集中在這唯一的焦點上工作，他又表示世衛即將公布新的應對疫情指引。

譚德塞早前指，有很多來自台灣針對他的種族歧視、侮辱，甚至死亡威脅，惹來台灣強烈不滿。

在北京，外交部發言人讚揚譚德塞協助各國應對疫情，推動各國抗疫合作，發揮了重要作用。

奶晒嘢
屌得太遲

亦有共和黨籍參議員要求世衛總幹事譚德塞，就世衛在疫情中的表現出席美國國會聽證會。

霸氣 實有人講 明明係國際組織 點解要聽美國點

但美國年年都俾最多錢 緊係有權過問佢既表現啦 中國唔開心既 可以俾多啲錢 俾比美國果份 做最大貢獻國